你係咪都係（低慾望）一族？

唔想拍拖結婚，唔想升職向上爬，唔想買咩名牌野，沒咩需要唔想出街，唔會想賺錢買樓，可以既話街都唔想出，朋友有沒都沒咩所謂，1，2位朋友一個月講幾句野就夠，唔想同人講野，好多曾經想要既嘅，宜家覺得有同沒都沒咩所謂，大家有沒同我一樣既人？

講下你自己條件先

咩條件都沒

我都係
已經去到無欲無求既地步

我係，我想打份正苦工袋4-5雞 一個月就算，比屋企人話無大志，出左黎做野一年 朋友愈來愈無野講，唯一同你唔同就係都會想搵個低慾既另一半，返工返到星期六日完全唔想出街...係屋企大把免費娛樂

啲朋友成日同講，咁樣做人唔得，但我又沒傷害到人，點解要我向上呢？每個人所進求生活既方式唔同

4.5雞，正苦工，都叫沒大志？
你屋企人想你做議員咩....
沒錯，屋企大把野玩，又舒服，出街又要洗錢，又多人逼，一啲都唔想出街！

唔係你唔想 係你做唔到

仲有朋友勸你
直頭幸福啦

都係，人生好多事情太難太艱苦，為左要想要某啲野，要窮極花進大半生，我個人認為唔值得，太辛苦啦

屋企人做生意，想我接黎做，但我手上有份正苦offer 唔識簡....

佢係好好既，只係，感覺我好似異類咁，但我又沒傷到人阻到人，唔向上，唔係錯吧..

+1 長期想好頹

我都係
同其他人啲價值觀唔同
但自己會諗人地點諗點睇

所以做自己鍾意做嘅嘢

做自己想做，人生只有一次，忠從自己既心去行！

同我一樣.....

我係, 返工放工, 供樓

所以根本唔駛理人點睇
做自己就得

唯一同你唔同既係我想買樓

以為自己出緊post

完全係講緊我,我仲要係一個人住,覺得自己愈吽愈臭

幾年前仲有少少上進心 最近變到樓主講既咁

人類係咪行緊老鼠烏托邦條路

毒撚性格好慳錢
但慳返嚟啲錢都唔知做乜

黎番黎啲錢養老囉

原來都好多人同我一樣，我感到自己正常返少少

自己一個人住幾好呀，唔使在乎其他人嘅諗法，簡簡單單自己過完一日

非常明白
行路永遠都唔會快過揸車
咁點解仲要出晒汗咁樣跑
不如慢慢行享受人生

同樓主一樣

我唔係低慾望，我係冇慾望

我實踐緊
ugrad後返散工為主，賺夠基本生活要既就抖
唔想融入個社會，一星期返五、六日咁辛苦
咁辛苦賺返黎既錢換既物質帶比我既快樂
同辛苦相比唔太抵

個人係冇咩物質慾望，精神慾望係有既，做下運動／宅文化／睇書咯
但係呢Ｄ都唔駛點用錢

人生短暫，條路點行其實無意思，最重要係自己想點，隨波遂流更加無謂，無需在意任何人

所以好多嘢一命，二運，三風水，但至少你家境正常都過得好，只係職場上不如意，但係對比好多人係幸運囉，起碼你搵到個對你好好嘅另一半算係好好㗎啦

你講得啱我就係唔想隨波俗流跟所有人一齊行一樣嘅路先係正確囉...

我都係煲下劇，睇吓動畫，畫下畫，有時玩下啲手機game，叫做低慾望

依個人應該係極端版既無慾人士

我好欣賞佢同佩服佢我有睇過佢嘅個人介紹
真係神級

我明白嘅
所以先變做你講嘅低慾望甚至係零慾望
因為反正每一次嘅希望都只會變失望
如果唔係咁，我應該一早抑鬱自殺死撚咗
而家零慾望其實都唔錯 (阿Q一下)

根本每個人對生活既追求、節奏都唔同
但係呢個社會會係咁比壓力你，迫你就範
標籤你廢青、唔上進、懶
同時資本主義下又追棒物質主義
有時都會質疑自己仲係自由丫定係長不大
再唸下覺得係佢地先係痴線
打份自己唔鐘意既工、咁樣就一世、身體同精神長期咁疲勞
仲要反過黎指責我地呢Ｄ同你唔同思想既人
我都冇干涉你生活方式，你做咩要干涉我

要計劃下臨老點生活

有好多野想要
不過都係為左草錢同想成熟d, 呢一兩個月都無咩買野
除非有必要又抵屌

冇嘢要追求，但係比人屋企人話魚塘魚毛，永遠唔出大海

但係條友好似無咩點自力更新, 工又唔返

中學起已經低慾望咁生活

第一個comment已經係即屌
人地心甘情願施捨都要佢過問
香港人真係好撚仆街
逢親講低慾望議題一定有班道德塔利班彈出黎搵人地有咩野唔係自己造出黎然後即屌
第一個comment可以改成「如果佢可以好似植物咁，自己光合作用我係冇任何意見仲會覺佢好脫俗」

藍絲黎，食撚屎啦

做人咁多慾望好辛苦

失業就唯有回家繼承幾億既家族生意

物質層面低慾望係好事
心靈層面就唔同，點都要搵樣嘢研究下
人生有樣嘢可以令你不斷追求進步已經夠

冇錯所以我唔鍾意有希望嘅感覺，
因為希望會變成失望，失望會變成絕望

我極度同意你所講既野！
我係沒能力，同窮亦都冇上進心冇野心唔想向上爬又如何？
我冇做啲傷天害理嘅事情，同阻人發達，總係要標簽我地？！
所以我覺得呢個世界好難過，應該話而家呢個世界觀難過

有存定啲儲蓄計劃，存啲小錢，養老

宜家先知係藍🤦🏼‍♀️
不過唔論顏色嘅話，
就咁討論個生活態度觀都尚算認同

唔會想拍拖結婚。我比較接受co parenting
升職向上爬就睇有冇機會。但我想攻某d專業
一向唔覺名牌有咩好。
份工一向周圍去所以都唔鐘意出街
同自己fd 食飯成日都講無謂野無咩興趣
已經算叫有兩層樓。
我份工成日同人講野都講到口臭
一向都無咩特別想要既野。

咁樣唔知算唔算低慾望

連食都無慾望？
我覺得衫嘅野名唔名牌真係分別不大 basic item幾件買好嘅都撐好耐
耳筒音響個d又係去到一個位比多好多錢先升少少
香港揸車爽極有限
但係野食食好嘅真係好有感

所以我先話低慾望，不至於零慾望，只係大部人想追求既野，都唔係我想所追求咁解

以為自己開post

你係冇得揀，唔好講到自己唔想咁樣。

我唔溝女神姐，唔係溝唔到

同我一樣，人到中年搵得個10令萬一個月，高不成低不就，睇化晒了

都講得岩😂

有冇研究過自己係自願定非願

咁成副身家有幾多

提早退休

你唔做我幫你做啦

年紀大係會睇化咗，樓主老了

係老，年少時，幻想好多野，到時大個可以點點點，但係當然沒可能，過左咁耐，好多野，心境變左，好多野再沒幻想，再沒咩慾望，想快啲過左呢一生，就係夢想

果然典型香港人思維
條件式反射要準備見高拜見低踩

真係自願既，唔係未試過鐘意人，但一諗到要同另一個人相處就卻步，好既野唔會搵我，我都懶得去搵，慢慢個種鐘意既感覺就淡化左，再慢慢就變得沒呢種感覺同意慾，人夠竟係為咩要同另外一個人係埋一齊？就只係單單有感覺，就係埋一齊？
一個人生活，唔需要去交代自己去邊做咩，講既野做既野，去邊，每一個選擇都要諗對方感受，我理解同明白，但對我後講好麻煩，所以就係咁，我係一個異類

4~5雞冇大志
又連登精英黎

我做唔到你呢種 係咁既我應該唔會分手

我日日都好想快啲，有啲特發性既意外，沒痛苦快速咁死去既事情發生係我身上，我諗呢個係我最強烈既慾望

我係女都廢撚事溝
鳩痕就打丁算

4,5 雞政府工其實都係做死人

係香港地有邊個沒.....

30歲搵18k
同屋企住公屋
Lunch帶飯
每日返去就打機睇劇
無拖拍又無朋友
Whatsapp永遠得屋企/公司
扣埋家用每月儲到12-13k

唔結緍生仔真係冇所謂
仲爽

你同我差唔多，都係差唔多18k
住公屋，公司包飯，無拍拖，朋友小許，大家忙都小吹水
Whatsapp都係公司同屋企，但我要交保險同家用，儲得5千🤦🏼‍♀️

但個人其實都滿足
無咩想改變既諗法

我屋企人話我無大志姐4-5雞係唔升職頂薪黎，一入去2萬幾

我如果上左公屋，就人生圓滿，可以搵番人工低啲做，心態舒服好多

一人申請公屋人工要12xxx以下點申

新5P(連登)難得有腦之人
完美應對鳩up MK

唔好安個病俾人啦
呢D係智者病

好多人其實只係無能力去擁有慾望
即係條件差,外型差,搵錢少,無父幹
真正低慾望係鑽石王老五,大把條件但仍然對世界無咩所求,連登仔好明顯係前者

我地既內容上左fb post

好撚正 日本人已經行緊 係時候輪到香港
調返轉諗 點解要無止盡追求更多物質先? 點解唔係夠就夠?
衣食住行解決到點解硬係要追求奢侈?
其實香港真係差住未解決 住都解決埋嘅話只會更多人想搵夠就算

留明， 想比人屌醒。

依個巴打完全講中晒我既諗法，唔明無上限搵錢既意義係邊（除非你話搵錢係你興趣），點解唔係搵到1-2000萬 買野收租就算，錢係用黎買自由/選擇，但用太多自由/時間換錢變左本末倒置，享受唔到人生

唔打算結婚唔打算生仔,淨係想自己開開心心過完呢一生就算

愈嚟愈頹廢

其實係壞事黎

無社交好容易抑鬱

不過天生毒撚....

利申:其中一員

我同啊媽申請，家庭申請，不過有排

下，真架...

成為左金錢既奴隸，每日番工放工訓教，直至到死亡，這才是大家認為正確的人生？

英雄所見略同

你係咪都係「公務員低慾望」一族？

仲要比人斷章取義

又唔係完全沒朋友既，但沒時間小聯絡，番工已經好累，唔想再同朋友呻太多負面野，變相都沒心思去吹水講野，心好累

沒所謂

me
睇化晒
心理年齡好似70-80咁

未必既 結婚生仔其實好多人眼中係俾錢買難受 無好處不但止仲要縛手縳腳無哂自由日日對住同一個女人真係人都癲

心靈上有好多追求
物質上冇

我都係咁諗

唔唔唔想，係唔得

冇錢點去旅行

宜家都去唔到啦🤦🏼‍♀️

都係想簡單快速過完呢一生

呢條友終極藍絲來，上年係咁笑啲學生自殺。講到咁自主唔要社會負擔，而家生癌症咪又係用納稅人的錢在公立醫院醫，quote啲乞丐出來做咩？

巴打

如果樓主想 就會做到 一切都係意識

呢個真 會想升職加人工都係因為想解決基本生活(有個住既地方 養到自己同屋企人) 但物慾真係好低 唔關窮事 只係本身真係無咩野想買

有啲志氣好唔好？例如希望做太空人咁

正正真係沒咩慾望想要啲咩，所以更加唔會想升職加人工，夠用又存到小小錢就可以，太多慾望，個人會好辛苦

即係佢個慾望唔夠強烈

唔想買咩名牌野，沒咩需要唔想出街......只係每個月賭下股票

same here

一啲上進心都冇, 冇囡囡鍾意架喎

Same

因為有啊媽係度，都唔想啊媽送我終，所以想死又沒得死，唔想浪費社會資源，但要繼續背負住呢個可怕既世界觀活下去，好多人想活下去都活唔到，所以要活下去，好多人4肢不健全，你咁健康所以要活下去，你仲有屋企人，所以要活下去，未來係未知數一定有希望，所以活下去，點解活下去一定係對？
所有野停止一定係錯？
我真係好累.

咁究竟你鍾意做啲咩

我唔係仔仔，黃金年紀都過左，我宜家唔著重另一半呢樣野🤦🏼‍♀️

+1 長期好頹

咁都有，最鐘意畫畫，跟住都係睇吓劇同動漫，攤係屋企唔出街，等待死亡既來臨

無病呻吟，矯柔造作

黃金年紀即係幾多歲

絲打 你好似直頭無慾到可以出家成佛

咁咪畫多啲 或者教人畫 再唔係試多啲其他嘢 睇下仲有無鍾意嘅

呻下姐

唔係成佛，係變左個機械人

宜家番工，好忙好累，都沒時間畫，等出年轉左份工再搵時間畫

以連登fg50k黎計，人到中年搵得嗰10幾皮係社會垃圾黎架喎

所有野存在都有原因 你既存在都係 我覺得人存在既意義係係人生痛苦既過程中不斷修煉 搵方法將痛苦既過程演化為喜悅 你並唔係無慾望 你既慾望照你咁講係死亡